# Vmalert

## 1. Список алёртов

* Всегда готовьте список алёртов, которые Вам необходимы. 
* Укажите границы срабатывания.
  * Проценты в качестве границы подходят далеко не всегда!
* Обязательно определите уровень важности алёртов.
* Смотрите что по этому поводу делали коллеги: https://awesome-prometheus-alerts.grep.to/rules.html

| Группа | Название | Описание | Уровень | Граница |
| ------ | -------- | -------- | ------- | ------- |
| CPU | NodeCpuUsage | Средняя загрузка процессора | warning | >85 |
|  |  |  | critical | >95 |
| RAM | NodeOutOfMemory | Свободная физическая память | warning | < 10% |
| | | | critical | < 5% |
| FS  | FreeSpaceUsage  | Свободное место на диске | warning | > 92% |
| | | | critical | > 95% |
| SYS | NodeCriticalSystemUptime | Перезагрузка системы | critical | |


## 2. Настройка списка alerts

Смотрим Артура Крюкова [Видео](https://youtu.be/s2CReYBJbLw)